【遍地開花】西九M+ 視覺文化博物館員工致香港人的公開信

[代友轉貼，友人為西九M+ 博物館員工]

作為西九文化區M+ 博物館的工作者，我們相信公義及真理，我們捍衛普世價值。我們相信唯有一個自由開放的社會，才能容納不同類型的藝術與創作，從而記錄時代的光明與黑暗、連繫社會各個階層、為大眾發聲，並確保我們仍然享有免於恐懼的自由。

但自回歸以來，發表言論的空間不斷收窄，新聞自由受踐踏，社會資源不斷被蠶蝕，司法制度崩壞，政府管治失效，完全忽視人民訴求。個多月來警察再三暴力鎮壓示威者，黑勢力無差別襲擊市民，令市民人身安全受威脅；遍地開花的連儂牆一再被毀，大眾以藝術表達意見的自由正逐步被剝奪。這一連串事件更提醒我們需要不平則鳴。

我們不敢想像如今仍視之為理所當然的人身安全、言論自由、創作自由、集會權利，甚至思想的自由會不會日漸消逝，所以我們堅決不做沉默的幫兇，現向特區政府重申五大訴求：

一、徹底撤回逃犯修訂條例
二、收回抗爭暴動定性
三、撤銷對今為止所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、立即實行雙真普選

As staff of M+ museum of West Kowloon Cultural District, we believe in justice and truth; we aspire to safeguard universal values. We believe only a truly free and open-minded society can embrace different forms of art and creativity that record both the glorious and dark sides of an era, transcend races and classes, and unite people. Like the light in the dark, art and creativity give us hope to hold on to freedom without fear.

Ever since the handover, incidents of injustice continue to occur in our city: freedom of speech and of the press is infringed; public resources are encroached; the justice system is crumbling; civilians’ demands are neglected. Over the past months, personal safety of innocent civilians have been threatened by the police’s inappropriate use of violence against peaceful protesters and by the triads’ random attacks. The act of vandalizing the ‘Lennon Walls’ manifests that the window for people to publicly express opinions is shrinking. These incidents remind us the imperative to cry out against injustice.

It's hard for us to imagine the very fundamental rights and freedoms that we've once taken for granted would vanish one day. Thus, we refuse to remain silent, and are to reiterate our five demands to the HKSAR government:

1. Complete withdrawal of the extradition bill
2. Withdraw the definition of ‘Riot’ on all demonstrations
3. Unconditional release of all arrested protesters
4. Formation of an independent commission to investigate the misconduct and power abuse of the police
5. Implement universal suffrage

附上職員証照片集合

推推推推推

Weconnect

推
好人一世平安

thank you thanks
好感動
多謝樓主

推推推

記錄時代的光明與黑暗

幫推，Let's fight for freedom

推

支持！！！
Small potato一推

PUSH

再推

support

西九員工 拒絕沉淪

推完又推

推到上熱門！！！

Push yeah

推！

我冇野講

Pish